屯門full gear默站 抗議香港不安全

屯門full gear默站 抗議香港不安全

默站參加者大部份全副武裝上陣，並舉起紙板控訴警暴。許頌明攝

【本報訊】元朗7.21白衣人無差別襲擊途人事件一個月前夕，將軍澳發生斬人案，人心惶惶。有網民號召「啱啱放工嘅朋友」昨晚於屯門西鐵站B出口「齊裝full gear」默站。參加者指有關裝束代表香港不再安全，市民日常外出都需要full gear。

相關新聞：行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒

「警察唔當街坊係人」

晚上8時，陸續有身穿黑衣、佩戴防毒口罩、頭盔和眼罩的人到場，約有50人參加，現場未見警方。默站參加者之一Happy全副武裝上陣，並舉起手寫的紙板「我只喺一個膽小嘅打工仔，我帶gear返工，係因為怕有一日出街，會畀催淚彈焗死，怕出街會俾人斬死，行行吓街會俾布袋彈打爆眼。但最怕有一日，連黑白都分唔到」。

過往的示威遊行，Happy亦有上前線，他直言十分怕死：「自從見到元朗7.21事件後，我覺得香港變得好唔穩定。」他期望透過默站告訴社會正發生何事及認真關注警權問題。學生兼屯門街坊阿博亦認同full gear想傳達的訊息是香港已經不安全，街坊都應該要full gear，「警察對街坊視若無睹，唔當街坊係人！」不過，阿博只穿黑衣和戴口罩，她解釋，「full gear危險性太多，𠵱家警察捉到啲嘢就charge（控告）你」。

與Happy不同，阿博在遊行中擔當後盾，負責急救和文宣。她昨晚還帶同元朗8.21活動的傳單到場，呼籲公眾參加今晚的元朗站8.21靜坐活動。眾人默站結束後，8時45分轉乘西鐵到兆康參加放映會，沿途高叫「光復香港，時代革命」。

■記者張雅婷

上一則
上一則
元朗恐襲零檢控 縱容施暴者

下一則
下一則
7.21恐襲 血仍未乾

行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒
《信報》女記者骨折肺傷
心理專家：社會情緒亮紅燈
男傷者縫七針：疑兇曾踩線
警hea查 靠街坊洗樓搜證
300居民促管理處交代
元朗恐襲零檢控 縱容施暴者
7.21恐襲 血仍未乾
告警務處長難度高
市民今接力控訴放生元狼
南邊圍依舊冇王管 天羅地網佈防
監警會聘外援無助查真相
梁定邦促撤法 不反對獨立調查
【話你知】英警槍殺黑人變騷亂
大批親共傳媒罕有採訪
Twitter清洗20萬中國五毛
官媒發功：違美國憲法
京借學者放風：港制度要二次回歸
紐時：空投催淚彈可奪命
華府年售港60萬件武器 議員叫停
爆眼少女出院休養 右眼可感應光
廣東台站長影記者容貌傳微信
新屋嶺31被捕者求醫 6人重傷
公安疑西九拘英領館職員
澳門默站港人獲釋 斥中聯辦黑手
光復沙田 示威者涉襲落單警
內地漢美領館噴漆 判囚四周
教育局發信圖阻學界罷課
建制團體狙擊利君雅
叫香港人加油 國泰機師被辭職
生意跌賴示威 洲際逼放無薪假
闖連儂牆斬3人 藍絲就擒

做得好

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

［ 8 2 4 和 你 suck ］行 動 更 新
建議大家不再分和理非勇武，合力"搞"好香港經濟先可以嬴

721元朗恐襲

黑社會無差別襲擊人，警方唔拉黑社會
警黑合作， 警署落閘， 999唔通，無人被檢控
721元朗恐襲第32日: 無人被檢控， 無警停職， 施襲者逍遙法外，市民安全零保障

五大訴求 缺一不可
林鄭將香港推向一個萬劫不復的深淵!

香港警方=黑社會， 香港警方=恐怖主義組織
香港人一世都唔原諒香港警察
無忘721
記者請日日問